偷聽到「拮爆啲胎」即大叫「警察」 警長葉志成：當差廿多年 成功運用聲控戰術聲控多名疑犯

網民前年12月9日發起「大三罷」，五名男子當日凌晨在上水天平邨被捕，被控串謀刑事毀壞等罪昨受審。警長當日大叫「警察」，眾疑犯即拔足狂奔，遭辯方質疑為何不繼續觀察等候增援，而要打草驚蛇。警長解釋因疑犯「可能係一班文靜嘅人」，故選擇運用聲控戰術，「希望聲音可以控制到班人，然後畀我調查」，自言當差廿多年 ，成功聲控了多名疑犯；他因「戰略考慮」亦沒嘗試截停逃跑的疑犯，「班人要走都冇辦法，最重要唔好有任何同事受傷」。

警長葉志成供稱，當日他在天平邨商場發現一群黑衣年輕人跑上三號樓梯，當中一人手持一個紅色膠袋。葉偕警員22144沿四號樓梯跑上平台，發現約有六人，當中有一把男聲表示：「聽朝我哋啲釘實可以拮爆啲胎！」葉隨即大叫「警察」，該批人士立刻拔足狂奔，遺下裝有疑似易燃物品的紅色膠袋，及袋了插上釘的硬膠管的啡紙袋。

葉在辯方盤問下稱，他不熟悉現場情況，故當日率先衝上平台是「搵命博」。辯方質疑，當葉聽到有人說「拮爆啲胎」後不繼續偷聽，反而大叫「警察」，是打草驚蛇。葉直認「我冇打算逮捕呢班人，所以喺戰術上希望盡量以聲控處理」，並揚言在廿多年當差生涯當中，成功聲控了很多疑犯，「好多人都俾我聲控到佢哋企喺度、停喺度、或者舉高手」。

葉強調，希望用聲控作為最低武力控制可疑人士，確保同袍安全，「呢個時代，我哋警察經常成為受襲擊嘅對象，所以我先上去聲控，即使佢哋（疑犯）走咗，起碼同事唔會受傷」。

辯方指，葉在庭上形容那把「拮爆啲胎」的男聲很響亮，他表露身份後，該些可疑人士停頓一會兒才拔足狂奔，但這些供詞均沒有書面紀錄；葉同意。葉又指，指派警員22144統籌天台現場情況後，他離場並去附近「遊走」。裁判官黃國輝聞言打斷質問：「咩叫『遊走』呀？去旅行咩？係咪好輕鬆咁呀？」葉回應指：「唔好意思，係『巡查』。」審訊今續。

裁判官黃國輝聞言打斷質問：「咩叫『遊走』呀？去旅行咩？係咪好輕鬆咁呀？」

聲控羽日艮平同老懵董跌低

他因「戰略考慮」亦沒嘗試截停逃跑的疑犯
其實係跑唔郁定驚死

隻狗成隻古惑仔咁

遊走緊

其實合理同你搵命博咩

大家醒少少啦
根本正常表現拉

聲控
自己慣左聽主人枝笛又以為個個都係咁

佢本來都冇打算拉人... 點解會捉到上庭告埋架...

呢個post可以睇到幾多連登仔係智障
明就明

狗就一定要好好教訓

著西裝都係遮唔到陣下等味

打曬領呔 肯定係去見洋人

佢當佢把口係remote 咁用

佢差個夾喺加拿大嗰啲支那款袋

痴撚線聲控,講到自己有超能力咁,想笑

學堂原來咁教

揚言在廿多年當差生涯當中，成功聲控了很多疑犯，「好多人都俾我聲控到佢哋企喺度、停喺度、或者舉高手」。

當左廿幾年差仲係散仔葉志成

警黑警警黑

聲控 load 咗陣

打又屌唔打又屌

正宗廢坑樣

華記光頭佬咁款
藍屍真係有樣睇

"警察, 咪郁!"
原來真係有

去旅行 去到盡

白衫一講嘢，藍衫就立正

傳說中嘅警察咪走

講野咁撚中二病

聲控

佢以為自己玩緊siri？

差佬叫咪走有幾多人真係唔走？

其實上面做咩笑鳩個差佬老實佢咁做放手足走仲想點

真心明

唔係想幫黑警洗白
但呢個光頭sir 似警察多個似黑警

上面咁多個reply真係令人失望

cctoy鐘意幫人送頭

唔係佢大叫果下直頭大把手足斷正

哇10個comments又代表晒全部連登仔，你都幾好野

但其實大家有眼睇連登仔風向好多時跟頭幾個COMMENTS老實講好似呢單咁個警長放人走仲要似比個官怪緊佢做咩嚇走人上面班友仲唔滿意

咁所以上面10個人就代表晒所有人？
同埋你真心覺得佢有意放人走？而唔係佢真係on鳩？真係有白警呢樣野？冇野ma

玩食訓玩

係咪所有人冇人知,我就根據呢個PO觀察所得然後係呢個PO作出回覆係好合情合理,唔岩你比第二個PO條LINK黎反證下
仲有我冇話佢係咪黑警白警。我純粹提出佢呢個行為本身事實就係幫左手足,而上面班友笑佢個POINT係BASE ON佢呢個行為

「聽朝我哋啲釘實可以拮爆啲胎！」

好似tvb啲畫公仔畫到出腸對白

爭咩呀？溝埋做瀨尿牛丸呀！笨！

d傻散搞事抵死 又豬俾人拉咗就喊，搞事嗰陣以為自己係民族英雄